[60週年]呢個後生仔當眾獅鳥共匪救國！！！

［文長慎入！！！］

估唔到咁就60年……

山口二矢義士萬歲
日美同盟反共救國萬歲

佢既義舉詳情唔多講，GOOGLE是個好東西
而呢一段野
就係我用左幾個月時間
將山口二矢係警署落既口供重點部分
翻譯成中文

佢段口供係自殺殉道前兩日
係少年拘留所入面落既口供
一共用左兩日時間自述
而佢全程供稱一切行爲全爲自發
絕無任何組織介入

——始——

①十月十二日早上起床之後，看到在早上八點左右送上門的讀賣新聞當中「今日行事」的那一欄裡面寫到下午二時開始在日比谷公會堂舉行「自民黨、社會黨、民社黨」三黨黨魁的聯合演說，從而得知淺沼委員長將出席發表演說。

看到這則報道之前，十三日在新宿生活館舉行的共產黨發表會，因爲「有人企圖殺害野坂參三」，所以共產黨發表會僅供黨員等人士入場，一般人將受到限制而難以進入；又因爲我還在愛國黨那時的反共運動當中，被左翼份子認了出來，所以要是被發現就會失敗；而今天舉行的日比谷演說會，則是一般人可以自由入場，認爲比較容易下手，所以我決定在今天的演說上擊斃淺沼。

②離演說開始的下午兩點還有時間，因爲在家閒着母親會感到可疑，所以上午十點左右我就出門假裝去上學，到池袋火車站的西武百貨，上到八樓快餐店點了一份水果聖代來吃，吃了一個小時左右便到火車站前的三越百貨的頂樓那裡閒晃，到了十二點半左右，就裝得一副有去上學還吃完午餐的樣子回家。

回去發現母親和哥哥不在家之後，就進到父母的客廳（六疊大），從被子底下拿出之前找到的日本刀，拿到廚房放在茶碗櫃的右邊，然後拿了旁邊的紙還有一些東西把它包起來。

③因爲日比谷公會堂的演說下午二點就會開始，本來我打算帶著把日本刀帶在身上帶到那時候爲止，但因爲假裝去上學而又不出門會引起懷疑；一點半左右開始上的課，要是過了下午一點才出門而被問到「你要去那裡？」的話就糟糕了；所以我在房間裡發呆，等到第二節課開始的下午二點四十分，再把放在茶碗櫃的日本刀拿出來，免得母親和哥哥發現，然後刀尖朝下穿過左邊腰帶，插進左邊的口袋；再來用學生服的上衣還有國防色軍服遮住刀柄，以不會被人發現的方式帶著刀子；然後帶著本忘記叫什麼的「大學筆記第二冊」，在下午二點出門假裝去上學。

④出門的時候，我穿著全套黑色學生服，外面穿著一件國防色軍服、戴著學生帽、穿著靴子。演說會在下午兩點開始，一直以來演說大會上的順序都是自民黨、社會黨、民社黨，我也以爲順序會是相反的，但無論誰先開始，社會黨都會排在正中間；自民黨抑或民社黨會在長達三、四十分鐘的演說之後才輪到社會黨，所以認爲在快到下午三點的時候到達，恰巧就是淺沼委員長正在發言的時間，我認爲可以準時到場。

對於殺害淺沼委員長的方法這方面，我小時候父親就說過：「當強盜等闖進家裡而且快沒命的時候，如果旁邊有刀，就必須去對付它。用砍的方式來用刀擊潰對方是很困難的，所以一定要用刺的才可以。」而且書本都寫道：用刀砍人對有專長武術的人來說都很困難；還有，我在愛國黨的時候，（不知道是誰）跟我談過戰爭期間的故事，在提到砍死俘虜的經驗談當中，用日本刀砍人很難，所以我認爲必須用刺的方法才能殺人。

正如我剛才所言，殺人的方法這方面，我到明治神宮多番思考過。結果發現，刺中對方的心臟是最好的方法，但很難瞄准，所以如果像以前的日本人那樣切腹那樣，刺進腹部的話就能殺害。但是我沒有力氣和體力去刺他，而如果在快要刺下去的時候他躲開的話，就會失手；我想到的是，要是我把刀柄末端靠在自己腹部、橫握着劍，以奔跑的力道朝目標衝撞下去，肯定能刺中對方腹部。

⑤出門之後，我就在本町通二丁目坐路面電車到新宿，然後在新宿火車站坐中央線急行列車坐到東京，下車之後走地下道出來經過日比谷十字路，從公共廁所朝內幸町方向兩三公尺處跨過柵欄進到公園裡面，在公園內花店的前面左轉，來到了豎著一塊大黑板的日比谷公會堂入口。

令我驚訝的是，入口處黑板旁邊附近有四五名警察穿著制服站著在戒備，因爲不知道那裡有沒有我認識的便衣刑警，所以嚇了一大跳，而就在下午兩點五十分到達了公會堂門口，同時左顧右盼。

⑥公會堂入口處有一個高石階，上去之後就看到兩邊的水泥柱上都貼著寫有「無入場券者不得進入」的告示，心想：我明明爲了進去擊斃淺沼而千辛萬苦來到這裡，怎麼會因爲沒有票不能進去？因而感到失望，而花了兩到三分鐘來考慮該怎麼辦。

那時我看不到有來賓入場，而是看到樓梯上頭的鐵閘前面大概站着兩個男人，就覺得不可能拜託一下就可以進得去，所以我從左側樓梯上去，朝着正中間開了一半的鐵閘右邊走，在察看裡頭情況的時候，看到鐵閘裡面有張桌子、有個接待處，那邊有兩、三個男人，但進到會堂的時候幾乎不見人影。

在這途中，有兩個看似穿着工作服的年輕男人一齊上來，其中一個人跟另一個人說「你在這等我一下」之後就進去了，我就覺得在等人的男子應該是跟進去的那個人很熟，所以憑一張臉應該就可以進去。

在鐵閘前面的左右邊都各站着一個職員，但有個男人正等著要進去，我於是就大膽地跟站在左邊那身子不怎麼高，一個瘦小但頭髮上不怎麼油膩、穿著針織西裝、大概四十歲出頭的男人，問他說「門票是什麼時候派發的？」。於是他這邊說著「某一天在NHK講堂發放的」（我忘了他說的是幾號那天），那邊廂他一副友善地，從自己上衣的左口袋裡面拿了一張門票出來，靜悄悄地給了我。

我感到「真是棒極了」，於是向他道謝，從鐵閘裡頭進去，把票交給接待的男人之後，趕緊從左邊的樓梯上去，穿過會堂中間的小賣店，在沒什麼人的一樓右走廊打開離舞台最近的門進去會場。

⑦我從右方走廊打開離舞台最近的門進到會場裡面那一刻，我正要狙擊的淺沼剛好正在發言，舞臺上滿地散落傳單；靠近舞臺左邊通道那裡，有個看似右翼的男子被四五名刑警帶走；至於觀衆席方面，朝著舞臺左邊前方的是一群看似右翼的人坐在那裡激烈地在叫囂，而右側座位上坐着看似左翼的人在互相指罵，還有整個會場都是看似左、右翼的同志激昂地在叫囂。

——此時，本官將日比谷公會堂的座位表和日比谷公會堂舞臺平面圖交予嫌犯——
問：你能說明入場之後的行動嗎？
答：可以

❶的位置就正如我剛才所說的，我打開門進去環顧了會場，在那裡停留一兩分鐘。走到臺前之後，爲得知淺沼的狀況以及警察的戒備狀況，就以正常的速度走在前走道上走到❷停下來，看到淺沼在正中央的講臺上繼續發言（當時聽不到他發言的內容）；坐在他右邊的椅子上的是池田首相，而左邊看似是主持席的位子上，則有兩三個人在就座。

我就在那看著舞台的情況一兩分鐘，然後再往前穿過走道，試著暸解情況，一直走到前面數來第四、五個座位那個通道的位置，然後蹲在那裡，而後面馬上就有個男人說道「別待在那邊好嗎」，於是我馬上站起來，覺得這情況應該可以下手，於是從進來的那道門出來，走到沒什麼人的走廊盡頭（➍），朝著牆壁把刀拿出來，用右手從劍鞘拿出刀身檢視一下，心想「好，我就用這個刺死你」，再把刀給收好，刀柄朝上從學生服上方穿過右腹側的皮帶，然後用軍服從上面遮住，好讓我可以馬上下手，再打開剛走出來的那道門進去會場。

我在一開始通往舞臺的通道的➎察看會場的情況的時候，座位上不斷傳出「時間到、時間到」的叫罵聲，而淺沼則是繼續在發言。我在那裏看了一兩分鐘，以爲這種情況可以下手，就走過通道，到前面數面第三四個座位的位置（❻）觀察淺沼的情況的那一刻，主持人卻走到淺沼在發言的地方宣佈了一些事情，所以我以爲淺沼的發言時間已經完結；因爲不趕緊下手就沒有機會，所以爲了成事，便尋找可以登上舞臺的地方，這時我發現，自己先前蹲著的那條走道的盡頭有個看似是攝影機之類的器材那樣的一個箱子，於是我馬上把它用作跳板，衝上舞臺。

衝上舞臺的那一剎那，腦海裏突然閃過「算了吧」的想法，於是說了句「放手去吧！」馬上就打消念頭往前衝。

我記得跳上去的地方很狹窄，而舞臺側邊有兩臺攝影機，但記不清我是在那右邊、左邊、還是中間衝過去的。

我記不起腰帶上的日本刀是從哪一邊拔出來的；衝過離攝影機一米的位置的那一刻，我把刀拔出來，右手握住刀柄，左手拇指朝下，用手掌壓住刀柄前端，將刀橫握在腹

前，渾然忘我地朝着淺沼衝了過去。

我估計離淺沼發言的地方有七到十米距離；憑著「國賊！淺沼，你受天譴吧！」的信念，爲了能衝到淺沼身上，使出了全身的力氣，平握著刀，二話不說就刺進淺沼的左腹。

在衝上前，就要捅進去的前一刻，淺沼好像轉過頭來看了我一眼。

我刺下去的那一刻起了個反應，當我拔出刀時，雖然在刀的前十公分看到有血跡，但我直覺意識到那第一刀不足以致人於死，所以爲了再次刺殺而稍爲後退的那一刻，背後就來了七八個人絞成一團趴在我身上把我制服，然後不知道之後發生什麼事了，但不知道憑我刺擊淺沼的手感，有沒有達成殺害的目的，所以內心充滿了遺憾。

我在現場被逮捕，然後通過左側走廊，被帶到丸之內警署。還有就是，我曾擔心我有沒有刺殺到國賊淺沼，但隔天在看守所聽到淺沼死亡的消息，又從律師那裏明確得知我已經達成自己的目標，就感到如願以償。

——終——

真日本男兒

數日後，山口二矢在少年監管所中的牆上用牙膏寫下「七生報国 天皇陛下万才」（七生報國，天皇陛下萬歲），上吊自殺，得年僅17歲。

睇下依家嘅日本仔，淨係掛住玩

用嚟作文應該好高分

逗陰

日本人對依件事咩睇法？

日本妹：玩緊抖音，唔知

真係經典

1960年10月12日，在東京日比谷公會堂舉行的三黨黨首選前演講會上，山口二矢衝上演講台，以脇差刺殺淺沼稻次郎。山口當場被捕。因刺殺發生於日比谷公會堂，整個過程NHK轉播到日本全國，引發社會震動；後四十餘萬日本人參加遊行，譴責山口之暴行，呼籲社會秩序安全。

一堆左膠

英雄